% ----------------------------------------------------------
% EPÍGRAFE
% ----------------------------------------------------------
\begin{epigrafe}
    \vspace*{\fill}
	\begin{flushright}
		\textit{``Oh Signore, fa di me uno strumento della tua pace.\\
dove è odio, fa ch’io porti amore,\\
dove è offesa, ch’io porti il perdono,\\
dove è discordia, ch’io porti la fede,\\
dove è l’errore, ch’io porti la Verità,\\
dove è la disperazione, ch’io porti la speranza.\\
Dove è tristezza, ch’io porti la gioia,\\
dove sono le tenebre, ch’io porti la luce.\\
Oh! Maestro, fa che io non cerchi tanto:\\
Ad essere compreso, quanto a comprendere.\\
Ad essere amato, quanto ad amare\\
Poichè:\\
Se è: Dando, che si riceve:\\
Perdonando che si è perdonati;\\
Morendo che si risuscita a Vita Eterna.\\
Amen.\\(San Francesco d’Assisi)}
	\end{flushright}
\end{epigrafe}

